23歲新手的士司機, 你問我答

我仲要係雪藏牌

有無睇過fake taxi?

Call uber

冇, 咩黎
crazy taxi就玩過

犯法喎

呢排有無車過太和客？

冇,我好少入新界

點解得23歲就要做呢行？諗住做成世？

所有的士司機死全家

全職定替更

bmw slogan:
sheer driving pleasure

屌你啦
我係一個守法忍讓精明道路使用者

有冇開始練體能，同埋對住塊鏡講：You talking to me, huh?

兼職工作
全職收入

幾錢一日？

早定夜更
幾錢按金

點解的士佬轉線永遠唔打燈
一係就架車過哂一半先打燈

初頭係搵得少d
而家摸熟鴐步
交完租之後
都可以賺到$750-1000一日

早
替工按金不定
如做長工
舊車$10000
新車$12000

人地咋嘛
我唔係囉

一更平均過唔過一千蚊淨肉
用google map會唔會俾客屌

都幾好丫 又hea

其實兜客係咪隨個人喜好
鐘意去邊就去邊
有冇行規劃左界
某d 車只可以係某地方兜客

唔過
我冇咁勁
緊係唔會
你估的士司機真係全香港識晒咩

點先做到

想知一開始點入行
考到的士牌跟住點做
係邊到揾人帶 定要入會個d

當然, 個客去到邊就做邊
不過我都有一套搵客方法
任何時間, 都係去中環, 灣仔, 銅鑼灣一帶, 果度最多客, 行兩步就有人截車

可唔可以一路渣一路比我含

一日搵幾多？日更定夜更？

好呀, 試下啦

同問點入行？

500-1000都有可能
日間

考牌有冇分咩顏色的士
係咪考到就全部都揸得
咁點分配邊d 人揸邊隻色
定又係自己喜好

點睇uber

首先要有3年車牌
之後去考的士牌
的士考試係超難
100題交通例最多只可錯5題
20題的士例最多只可錯2題
20題地方(600個地方要記, 但只抽問20個)最多只可錯2題

唔係咁嫁喎
考的士係考選擇題
冇路試考
因為揸得的士必須有私家車牌
而的士同私家車構造一樣

租紅/綠/藍色的士係由司機自行選擇
咁我緊係揸紅的啦, 全香港都去得

2個字: 狂法

犯法

車租有分別？
如果唔係個個都紅的啦

的士狗驚比人搶生意

扣左車租未？

綠的租平d
但個錶都平d
去既地方又多限制
我覺得好難做到數

扣左車租同入氣
講緊淨賺

點睇其他的士狗見你一打燈就踩地板油衝上前block 9你

我會照讓佢

有無樓/公屋？有就人生贏家 因爲免稅 巴打邊到出車？

冇
我冇出車
架車租返黎

一日開工時間平均幾耐？
一星期做幾日？

邊到有題目背

一更正常係0500-1700
不過太早冇客
我通常六七點先開工
做10小時就夠
一星期返三四日島

李健

邊度可以拎題目温
一定要經駕院比錢先有？

即係運輸處報完再去李健買題目?

你如果向運輸署報考
運輸署會比本書仔你睇
d題目係出自書仔內容
但就冇past paper
會好亂

如果向李健報
佢都係幫你向運輸署報名
但收多1000蚊
但李健有晒考試題目
好似past paper咁背晒d答案去就得
咁樣好好多

一個月搵幾多？

咁又好難講
我有時返多d有時返少d
早輪又去左旅行
過年又休左一排

早排係火炭上車去馬場
撞到個司機又係好後生
唔知係咪你？

咁d 考試題目運輸署比個本書仔會唔會有哂 定有d 一定要經駕院先會睇到
比多1000蚊買d 題目 唔係好化算
又唔係包pass 1000 蚊夠考多兩次

雪左好耐
點搞好

我成日想問
d石油汽點計法？
早更入左汽有剩d汽 夜更咪著數左？

做人定做狗？

唔係
冇去過火炭

點搵良心車行，見好多師兄話退按金時車行成日走數！

題目一定係出自運輸署比你既教材入面
只不過佢一大篇野咁講
冇題目比你睇
你唔知佢考你咩
不過如果你覺得Ok, 咁咪得囉

的士按金幾錢？

冇話著唔著數
無論日更定夜更
收工都係要入返滿個油缸
入幾多錢係視乎用左幾多汽

新4人車約萬二，舊五人車約一萬

考定個的士牌
考左又唔一定要做

唔知
睇運氣

6年part-time路過, 唔做星期日, 一

搵唔搵到$？

Hea渣淨袋$500唔難, 而且我係渣大食D既福特

有無人係車上做d過火行為先

想做八五狗，俾千足金搵多幾多錢？

邊間車行,第一日揸有冇人教秘訣

入行難唔難，巴個三年牌裡面有冇揸開車

八五咪搵得仲少錢
我多數做街客
有時真係太耐冇生意
或者入左新界
我先接order

是旦搵一間車行
冇人教
第1日做, 你預左有可能蝕錢
要慢慢做熟左先搵得多

乜撚都問一餐
不如下次問我日日食飯 你問我答

超易, 有錢就得, 揭開報紙或上網睇下, 周圍都係度搵的士司機, 你肯交租同按金咪得
冇

問得好
我揸的士真係唔食中午飯
一來怕抄牌, 二來嘥時間
我買個麵包, 一路排的士站一路食

加油呀！欣賞你！
分享多啲

有無試過拒載？

有冇車人去公主道轉車

個d call 台app 點join
要比錢定要識人先入得

難唔難搵廁所？
有無試過想去廁所但不斷有客截車去唔到？

有試過合法拒載
例如我揸緊架4座位
有5個人上車
咁緊係唔比佢上

冇喎
我係香港車
乜公主道過海的士站好好咩

巴打邊區? 我都有牌
不過之前租車個的士佬 租左一日比我 之後次次都比唔到車我 跟住就退按金
所以我係揸過一日咁大把 扣左租同氣 都有1000蚊落袋
最近想兼職揸返 搵多份錢

的士call台點接order就唔知啦
手機apps係自己download
唔洗錢, 唔洗識人
就咁註冊帳戶就用得

咁我無牌都可以down 個app 扮的士佬玩？

會唔會繼續長做落去？

月入? 辛唔辛苦?

唔難, 未試過
我記晒d廁所位置
吉車經過就去
例如: 堅尼地城泓都, 上環街市, 中環碼頭, 半山衛城道, 灣仔駱克道球場/修頓, 鵝頸橋底, 跑馬地景光街, 北角渣華道公廁, 柴灣羅屋民族館....
九龍就油麻地停車場, 欽州街近嘉頓, 金巴利道柯士甸路....
揸車果日會盡量飲少d水同埋去定廁所先, 以防急尿

香港車, 冇車咪搵過第二間, 況且你都攞返按金

留名
準備考
星期六日兼職揸

lm

一開始話兩個月退比我 等左佢兩個月
之後又話要等多一個月 我唔問佢 佢都唔應我
到最後屌鳩佢 先肯退返按金比我
前前後後退左3-4個月先退到

唔得
註冊帳戶要比你個車牌, 的士證比管理員審批
你接左order放飛機會比人投訴, 可能會冇得再用

唔識路都係上網揾？

做住先未必長做
儲d錢之後會諗住考埋第二d牌, 揸下其他車

咁都算係打個和

有冇諗住揸新城九巴士？

有苦有樂
冇認真計過
有時返多d有時返少d
反正屋企冇壓力
一星期做三,四日, 月入都過萬
我以前做過速遞, 又做過文員
時薪$40, 又或者八九千一個月
完全兩個世界

加油

過唔過海？短程會唔會西面？

唔一定
睇下佢去果個地方有冇著數
對我有利我咪自己睇google map去
如果冇著數我直接話唔識
等佢坐過第二架

有

有時都過
唔會, 短程其實仲好, 唔洗驚急尿

有冇試過唔識路開Googlemap行點知行錯 個客有冇屌

緊係有
佢唔出聲咪算
佢屌咪sorry

有無試過做客入機場？
入機場之後會唔會係的士站排幾個鐘隊出市區？

之後考個大巴牌轉另一種啦
租車最後都係自己仆街多

冇, 未排過
通常吉車走人
所以我唔中意去機場
勁嘥時間
如果留返係市區做得仲多

多
有d仲好大浸香水味
好似想勾引所有男人咁

行高速公路會跟牌行定點 成日係度諗，本身個人唔會揸得太快但係揸得太慢又驚畀客屌

你覺得夜更好搵定日更好搵啲？

有冇試過車女醉貓？有冇嘔到成車都係？

講真, 真係會忍唔住望多幾眼後鏡

比我直頭送埋位小姐上樓啦

70就70, 80就80
唔超速
多數客唔出聲
但就算佢叫我快都係一樣
扣分扣我喎, 唔係扣佢

一年前某晚上,
車過一個年輕貌美香水媽媽，懷疑係單親, 推住個剛出生既 BB, 由沙田希爾頓去玖瓏山

果刻心諗，我願意做繼父

日
不過我無做過夜
聽聞夜更冇乜客
要搶order做
搶得快咪搵得多
如果唔係, 半夜三更邊搵到食

會唔會全天候播自己想聽既歌

無

豐田原裝車機我唔多鍾意

無得揀
租賃人安排邊架就邊架
試過揸過有d車, 殘到成架廢鐵咁
堂軚唔正, 無力, 無brake, 震到成個彈起, 污joe
都冇辦法
亦都試過揸u字頭果d新車
車爽好力又乾淨
好似揸跑車咁

點睇d司機成日恰d的士佬
早幾日放工搭的士返屋企
前面架跑車喺隧道入面chok下chok下 差d炒車

會, 不過要5座位d舊車先得
通常d舊車換晒teac收音機
可以插usb, 咁梗係聽自己歌
原廠個toyota收音機好撚垃圾
成日收唔到, 沙沙聲
cd又播唔到, 又冇usb

我未試過咁樣比人恰過喎
多數係cut線人地唔讓, 比人呠, 咪有佢囉
掉返轉人地要cut埋黎, 我會讓到老撚咁遠比佢入

可唔可以係車到同你搞野
你一路渣車我一路含你

我唔係gay嫁

補充:
有一個靚女姐姐 (order)
我要15分鐘先到, 佢都冇所謂
我到左再打比佢, 佢先至出門口
之後又扮晒野氣來氣喘咁跑上車, 好得意
佢性感優雅又噴左香水
竟然讚我揸得定, 坐得舒服
有一種好溫馨既感覺

係街都大把五人車
不過係就係難d嫁啦
所以有d人用apps叫車
寫明要五座位

你地D行家係咪好討厭入機場/邊境?

我ok
不過最好有貼士

一dd
我自己都唔係咁中意
吉車走人勁嘥時間
最好中環去鰂魚涌
再黎鰂魚涌去返中環
兩邊都勁多客

入機場/邊境你地係會按錶收費/亂嚟?

星期日朝早除外
因為周圍都好靜冇乜客
呢d時間做長途就岩晒
又唔塞車
吉車走人都抵返晒

去邊都按錶收費嫁啦
你估我係黑的?
試過有人唔知道行西隧加青馬要$105
佢以為我亂加錢
我咪解釋比佢聽

梗係唔係啦
博升囉

點睇啲人成日屌的士佬

咁啱都係23歲替夜
每晚都會比人問一次 師傅你幾歲 好少見咁後生揸的士

屌你老母

我個樣好細個
有人甚至問我夠唔夠18歲
我都想扮老d

車牌夠三年
講緊正式牌夠三年定可以一年p加兩年正式牌？
好想揸車 但又唔捨得養車
想揸的士 搵到錢得黎又過下車癮

後者

屋企廚房幾大

我個樣唔細個 但都仲似20幾歲
通常見後生都會好禮貌客氣d我覺得

傻既/五個人先至揀五座位
又無力水，又殘又舊
一行80-100即刻成部車熱到仆街
得返啲伯父揀
平車租

車租按金點計？
一更租幾錢？
按金每日拎車交，還車再拎返按金？
洗唔洗編更？
如果有日病/唔想開工洗唔洗自己搵替工？

過你老母閪車癮咩 人命黎架比你玩架?
你自己死就好啦ON9仔
所以話想渣的士同渣的士個D都無個好人

你因住出街俾車車死呀
on撚鳩 我依家話想渣快車咩
唔俾我好守規矩既
死盲反

你撞親嗰個小朋友而家嚟積陰德？

按金: 替工冇定, 一般都幾千, 長工$10000-12000
租(日更): 舊車$430, 新車$480 (間間唔同, 有d平/貴多二三十蚊都有, 夜更平$50)
按金係第一日交一筆首期, 之後每日供款直至供滿, 直到唔做之後一個月先有得攞返
編更係你自己同負責人講定想揸邊d日子, 佢唔一定編到比你, 要互相遷就
病假多數都冇, 要白交車租, 反而提早講定邊日想休息就得, 佢會調整人手, 唔洗自己搵人頂

21歲嗰考左的士牌

依家24 Hea渣左屋企嗰架好耐
渣到有啲悶想轉下環境

一日車租 + 入氣要幾左右

收皮啦 窮鬼

我渣夜我都唔食飯
快啲做完收工算

以前話好仔唔當差
依家咪好仔唔渣的士囉

的士狗俾人帶綠帽
依D咪俾天收囉 條女錯咩?
怪自己渣的士啦柒頭

真係好多人恰的士
唯有做好自己就算
唔同人鬥

車頭係咪放好多部電話接order ?
多唔多經apps 接order?

屌你老母仲要俾人扣哂分停牌 做乜撚野好自己呀屌
笑撚大人個口咩
的士狗 真係有樣睇

真係 後生真係着數啲
啲人多數都好態度

報的士考試要幾錢？

$510

咁講啦 自己又唔會話態度差果d
對人好人地對你好啫
見到輪椅客同呀伯呀婆知佢地唔方便 有時咪落車幫下手咁

傻閪
你好有女人緣啊你
不過係肥婆囉

唔好意思啊我租左架的士比人

甩撚左P未啊你
見到的士係咪好撚驚呀

唔洗報駕駛學院
係App Store 買李健嗰個模擬考試app
加埋政府比既溫習資料
跟住狂做 做到次次合格為止

都好少遇到衰既
通常都有傾有講

的士狗俾人扣撚哂分停牌學人講忍讓呀
搞撚笑到 比個醜字sample你學下點寫啦

條女咪嫌棄你依樣囉
仲怪條女帽你?反省下自己啦
哎呀我都要去搵樹窿
加我tg ok?

我問過某d客 好多都話閪口閪面又拒載果d通常都係呀叔既 特別朝早 後生仔係少d呢d既

潘生
你帽都無得帽啦

停牌關你撚事咩
停牌咪坐的士囉

你唔係仲未考到車啊
睇你嗰啲post多數都單機
即係証明 你夠獨特囉
吸引晒啲豬乸

都係 好多呀叔整壞晒
有時自己坐車都遇到

狗

你收好早?

我好懶 通常收12點至1點

我替星期六夜更會踩到第朝06, 唔食飯會死

咁就一定要食啦 你咁長時間
唔係整壞自己就煩

想買樓點算

替更可唔可以一星期淨揸一日星期六

唔好咁嬲啦的士狗
加我TG OK?

我想搵個樹窿傾訴下點解依家D的士狗可以兩年內俾人扣哂分停埋牌
跟著可以咁厚臉皮教人渣車唔好咁沖動做好自己
佢仲黑心到想搵人條命過車癮啊屌
希望政府執法嚴謹D 等依D傻閪終身停牌啦

你都幾慘
成世人做埋啲㭍野
人品又差 又乜都無

唔係入黎討論
你就唔好阻住曬
人之中你都算垃圾
唔夠人講又搵其他野講

可唔可以幫我解決疑難 求下你

加我TG傾傾

依家D的士狗兩年扣哂分也文也武停埋牌教人渣車做番好自己
點先做到咁厚臉皮 想學野
仲想渣的士呀唉 希望政府唔好俾停過牌渣的士啦為市民安全呀 最好收緊制度啦
扣哂分仲放佢出黎真係炸彈黎

不過隻的士狗都好慘慘豬 6年感情俾人帽 依家條女肯定俾人瘋狂抽插緊
話事話乜新界D村屋牛屎佬平時唔係騎牛出出入入架咩
點解無得渣車會呻 好奇 不過好事黎既 3個月又少咁個炸彈
不過唔好俾隻牛周圍屙屎屙尿啦

笑左 大巴大巴咁車埋去
俾人起到自己扣哂啲分停過牌發脾4
柒到喊 抵死

唔好咁笑佢啦...佢好慘架喇
係柒D姐...不過佢都唔想

有冇撞過車?

正喎!
你屋企有的士?
咁咪唔洗交車租

我冇咁多電話
最多得2部
唔多
做日更, 成街都係客, 冇乜需要order

可以, 你想揸星期幾都得
不過我個人認為
星期一至五生意好過六/日
因為多返工客

星期六好做過星期一, 所以我打理人都知我唔肯替星期一

有冇同其他行家嘈交?
半年前我落客開尾箱俾後面個行家屌, 我忍住我同佢嘈差D打埋交

咁又冇
吓星期6好做咩
你係夜更?
星期6/日朝早都好靜
中午開始先多客
但星期6下午又塞車
所以我唔中意

唔好話的士佬 好撚多人都係咁
一係就抽撚左個頭先打燈
屌唔係唔讓你 比d準備好唔好

可唔可以駛埋一邊先上落客呀 成撚日見到明明前面兩三米有位都唔停，係要停正中間上落。

車我去公主道，轉過海車

我只做夜更

岩岩有個客元朗叫我車佢去公主道油站
我話 裝修緊播
佢跟住問我過唔過海
我話有咩所謂
跟住佢話西隧上環

轉車行前最後一日爆數
平日跑開淨肉千4567
今日淨肉二千三

不過我跑開都係星期日最好數

其實公主道過海的士站係咪好好景
如果係既話等我第日過左九龍都去排返過海
過海的士站我淨係識天文台道, 紅磡火車站, icc

嘩, 你點行到五百幾公里嫁, 賽車咩
$1900我都試過, 暫時未過都$2000

未試過係果度上客
我唔太介意做新界/九龍/港島
兩千都唔過你d時間拎曬黎排隊

睇黎好多90後的士司機
我早幾年22歲開始玩替更
勁多個都問我有無牌......

岩
其實渣的士見到好多唔同客
勁有禮又有勁無禮又有
人不可貌相
整體黎講香港人都多數有禮貌

其實點check自己條數
我依家都未識禁

點睇D人寧願俾貴D答UBER 都唔撚坐的士

利申:寧願俾貴D答UBER 都唔撚坐的士

巴打呢兩日有冇揸過入郵輪碼頭?

人手mark淨肉最準

+$1個掣按7次
前提係開工前，係呢個頁面按一次+$10洗左上家條數佢

其實我至今都唔識入遊輪碼頭
黎到呢個迴旋處
唔知左邊條路入唔入得
入去洗唔洗比錢
入面係咪有的士站

的士係咪全部入石油氣？
新個d 係咪有d 用電？

收曬皮啦

即係而家用咩 入電油都係？

石油氣

係咪平過電油好多
而家仲有冇柴油呢樣野

石油氣$3.3-4.7一公升
我冇留意氣油幾多錢, 好似都$15一公升
2002年開始已經冇左柴油的士

咁你收工打爆缸油要幾錢左右

視乎用左幾多氣
通常$100左右

咁都好平姐
以為的士油錢都要幾百
咁開工除左比按金 油錢
仲有咩其他開支
保險個d 點計

冇開支
保險唔關我事
係個車主買

即係一日揾2000 比車租 油錢都係幾百
實袋千幾蚊 返足成個月都有3 4萬
真係幾好揾啵

係咪踩左588公里？

好似仲有一架日產柴的

有冇女司機？

去唔去和合石

有, 我見過識換軚, 服左佢

真係搵到咁多咩

想問下有P做唔做得？
甩左P又無話要幾耐渣車經驗先請？

過幾日考，d地方題好難

肯跑既點止呀
不過我一星期只會做五日

最易係地方題
比曬答案你背

P+2

左邊入
有的士站
不過如果唔係食飯盒
唔建議排的士站
未埋站已經有客等緊車另計

點考的士牌

屌啱啱考完，衰交通題

交通題最濕鳩，渣開車都未必熟。
仲要一百題

的士撚都係垃圾係廢紙死全家。
又拒載又開埋啲爛艇，又企圖兜路又冇禮貌。

搭Uber 好過。

最慘唔知自己錯乜

假設夜晚12點
有紅衣女人係路邊截你車
想去和合石墳場（最入）/西貢黃竹洋村/萬宜水庫西灣亭（任你揀）
你會唔會拒載佢？

渣渣下車見到索女之後慾火焚身，會點出火？

咁就算平時出街都會見到索女嫁啦, 唔通又要出火

我揸早更
未試過凌晨12點開工

係真係要背書咁背嫁

我朋友3月到運輸處排期考，排到5月先考，我問佢報完有冇書仔資料比佢温，佢話冇，係咪比漏

只能夠講，有部份數牌未必可以直接諗到。
好似所有車輛不準駛入個個，就咁睇似電單車同私家車不準駛入 。

自己上運吉署個網都有得 Download

佢淨係寄左本的士例同地方題黎
白色好薄架喎，係咪以為冇用冇睇咋

所以要背答案
要背晒佢可能考果三百幾題去

搵唔搵到錢
年紀同你差唔多 渣緊巴士 渣到好厭

你預淨賺$750-$1000一日

我早兩年做過替更，日更 Hea 做加唔熟走位同路既情況下（交更前兩粒鐘唔做生意），一日執五百至七百。
我姑丈做綠的夜更（頂更），佢一晚執五至七百。

車租幾錢

雪藏牌想揸的士當pt 得唔得？

我驚你車費收入拎來整車

替更係咪冇的士牌？
仆街d替更全撚部都唔識路？要我帶路
替更洗唔洗掛返個的士牌同司機名係車入面？成日見d名同司機樣唔同.

點唔識法，去圍村或唔出名果d單棟大廈唔識唔出奇既

試過有個係大陸仔替更，屌講野有鄉音，我講咗個商場名佢完全唔撚識，手車重要衰過P牌，全程車驚撚死我

手車衰就冇計

我見d fd係用google map既
個客講個地方名然後佢覆一次落部電話度
跟住就有路線

其實uber咪又係google map帶

想問下行東隧來回收幾多？之前一直搭開收40 但前排傾開 有個的士司機就話收30

40係冇錯

hea做又唔得
我都要搏盡去做先搵到錢

得
我支持你

東 $40
紅 $20
西 $75
橋 $30

入氣d錢係咪唔駛自己比？

梗係自己入，入唔足計返你錢

Thanks

點知上手有冇打爆？

留單同睇錶版，當然你入盡再揸多轉荃灣屯門來回都未必覺，但你整臭自己隨時無得再玩。

識幾個朋友都有渣開日間，夠勤力扣埋租月入30k好基本

得
補錢咋嘛
睇返入完氣行左幾多公里
行規係$0.8一公里

唔休息理論上得既
一日賺一千

替更按金一般幾錢？
想兼職開星期六日 可唔可能？

幾好喎

DC9

總之, 全職按金一定係$10,000-12,000
替工按金唔定, 由一千至一萬不等
開星期六日好吃香
因為多數全職司機都想六日休息
你應該好易搵到

唔該師兄。新手揸早定夜好？
新仔驚俾人呃，沙田區有冇租車介紹？

早
睇野睇得清楚, 容易認路
多人出街, 多客, 夜晚(尤其凌晨)冇人出街, 搵客要好有技巧
唔建議一開始做夜, 或者你試過日先試夜
唔識沙田

夜有咩技巧？

點搵車行 潮聯ok?

勁搶order
你諗下三更半夜邊有客
搶到既話, 半夜三更路路暢通, 勁快搵勁多錢
夜更差距好大, 識做果D一晚搵幾千
搶唔到果班咪食蕉

唔識, 我都係是旦搵

通常酒吧neway出面有兩三架等緊 咁樣好唔好做？

仲有冇得問
我都想番pt

租車點揀代理或者車行?

岩岩同朋友夾左架綠的做，暫時做左兩日剩做大埔街客，剩肉5-600$

利：90後

兩日加埋？

每日

自己搵

好難講, 自己睇下相處得好唔好, d車保養得好唔好

順便想問下, 有冇人同時揸過的士同uber, 覺得邊樣好d

有冇打理退租唔退按

師兄 有冇tel g教下路🙏🏻thanks

想入行 做pt